真人圖書館：大專生入黎分享下關於自己果科既嘢，DSE生入嚟隨便發問(2)

唔小心1001

Post 1:

留返名
hku 天文/物理
有問題放低交流下
答到盡答

你開咗post
等我仲on99 push我個post (2)

有UST嘢想問嘅可以comment

留名學野

Maec/qfin幾時讀3334？我要避開你地

我下個sem year 2讀
正常係year 3

Sorry 我睇唔到 我F5咗幾次見冇

有Qfin人個Prof先唔敢派爛grade

唔好入physio

有冇係讀socsci ，尤其係psy and grm ，有興趣想知？

利申DSE狗

巴打點解

巴打對於天文就黎滅系有咩感想

屌佢老母
算啦冇人讀
有價值但香港人都唔識珍惜
個dean 又賤格亂咁cancel major
但又話唔變啲course
cut 個title 托咩

Fall/spring

但係數學唔夠勁都係爛架

連登冇人讀dental

好似係fall讀3334
Lu Xun
New MAEC director

IVE Part Time Day High Dip
機械工程
全男世界 同埋會讀3科電學
數就唔算難 最難頂係冇女人

大獲
但唔係qfin maec FALL
Ecof econ SPRING?

咁我真係唔清楚啊
可能係啦

唔該哂
再問下

真係好慘
咁今年繼續讀上去就有天文呢個title
下年開始既新生就無得再揀 但有得讀d course咁樣

有無巴絲讀翻譯 想知多d

遲多4年grad工都冇得你做

Ust cs 點睇

有咩想問

下年仲有
佢地有4年
因為jupas 已經報左
可能有人因為天文揀6901
之後就冇得declare astron as major
佢就聲稱啲course 仲有既
有astron as minor
可能左cut右combine 咁掛
唔知條痴線佬

好似話個counil committee chair 數錯票，同意未過半數都可決，痴撚線格硬嚟

如果剩係讀過phy 上到黎會唔會好辛苦

聽講CU CS好啲

UST CS嘅1字頭course (for year 1)
COMP1021: Introduction to Python
COMP1022Q: Introduction to Excel VBA
COMP1022P: Introduction to Java

呢三個揀一個嚟讀

之後會讀COMP2011, Introduction to object-oriented programming (Use C and C++)

之後就唔太清楚了

有啲同math一齊major

佢用左第種點票好似話同意>反對就得
但理論上好似係要過半數

唔知佢
弱智

FALL: MAEC, QFIN, ECOF

排咗Econ

Sorry, Econ仔騎劫咗個post，大家繼續發問。
有冇人對UST
Science school
Engine school
Business school
Humanity and social science school
IPO
或者直接program-based入
有興趣嘅都可以留言講下

有冇人講下cityu ece

同求

有冇人講下bu cs?

點睇今年新開嗰個qsa

本身覺得幾on9，SHSS呢啲文科school都夾硬開個理科位出嚟
但諗諗下都覺得幾正路
因為social science field都幾多statistics嘅嘢要學，可能要學埋big data。
所以呢個program就係要嚟equip呢啲未來social scientist有個quantitative background, 易啲做啲大型人口統計research，或者其他要用到IT + stat嘅social science research。

睇落都係for 好想研究social science嘅同學而設。最好個數底都要有返咁上下，唔會怕咗數學咁啦。

文科仔都係揀返GCS好啲，GCS可以玩Huma, QSA唔似玩到Huma

Sosci + math

今生也不應

hku psy

有有巴打讀 city acct呀，講下前景同伏位俾我知呀

出左path未？
係咪讀下sosc又讀下math2411咁？定係佢地school自己開？

想問下CITY FINANCE

Quantitative Social Analysis:

放係social science會唔會呃左好多人
又要讀math1014 2011 2421

無數底應該都會出事

有冇巴絲讀緊poly bba logistic?對呢科好有興趣想了解多啲，可以留tg我搵你

呢科好似亂咁砌出來咁 伏味濃

好似仲要讀d 3000/4000 level嘅stat
文科仔應該收得皮

數底唔好或者好憎數學嘅文科jj，最好唔好揀QSA，會中伏

你睇樓上都知勁多數course

仲要係math dept教你，唔係sosc dept教

要比其他人花多D時間溫書 pick up翻D基本bio 野lo 係會辛苦D 因為見住身邊D人個個都識自己就唔識咁 不過唔係唔得既 始終bio 好多都係背翻黎既知識

我地睇埋elective，elective分methodology/topical，topical係正常你地諗到即socsci course，methodology 就係以下呢d

唔鍾意數/數差請你重新諗一諗

真係想讀文科（想嚟科大讀文科 ）
就揀GCS

文科仔讀完5字頭stat科here

巴打點解咁講
pt飽和唔係講左好耐啦咩

Ching you alright?

勁

個人建議讀之前諗清楚 ，因為某d原因幾熟呢科同呢科d學生
英文唔好入去讀都幾易比人屈死
其次係個人覺得course structure 有點怪
原因係唔少大陸學生反映入黎呢科係因為James Lee既名氣，加上有興趣further study 而讀
但讀讀下會發覺呢科 唔係train緊學生讀上去，似係train學生就業(有大陸學生話James Lee上堂親口咁講 ) 不過for 就業既訓練又唔係十分足夠

概括而言有dd似四不像同埋似科大為搞高個排夠而搞既programme (可以詳細研究下呢科個課程結構 )
當然如果你真係有興趣接觸下social science issues可以點樣量化研究 就絕對值既
入面班教授都好神 淨係計James Lee, Kellee Tsai都真係夠橫掃香港其他院校既師資 仲未計其他神人
當然workload絕對唔會係細
(Ust都無邊科workload係細架啦下話 )

多謝你解答埋SHSS嘅資訊
科大好齊人

屌不如再說了 死捱難捱到最後份coursework 打哂鑼搵人求救
最尾搵到個讀精算既fd出手
份paper個 partner直頭搵phd朋友

想問poly anf有無可能21 分入到

如果想讀acct 21 分係咪得bu? city得唔得

好勁啊，好似我要讀文科咁

對我黎講，讀MAEC既人都好高不可攀

講呢啲

想問關於IPO
如果入左Science 要大約幾多gpa先trans到rmbi
同埋IPO係咪好睇重interview?

RMBI好似around 2.8-3.0
interview都重要

Science school
Engine school
Business school
Huma & sosc school
4間都可以入咗再揀IPO嘅，所以競爭係大嘅

GPA自然都要高先揀到

Interview我諗相對上冇GPA咁重要
（有冇IPO師兄講下？）

Why

科大個個都咁講
入到嚟就明

咁驚..

唔驚。我都冇事

可能係我入世未深

唔覺
除左爛grade同難搵past paper我覺得都幾好

其實我好鍾意我major course
當你享受一樣嘢就唔覺得辛苦
畀心機啦

City cs點睇?
利申:冇追post

由上個post睇到依度，發學文科人真係好少
中大中文留名，有問題盡答

利申：舊制，已grad

可唔可以講下dental既生活

個個完曬sem 你仲要考試 返學翻到7月尾
上堂take attendance 好多堂上 有PBL lecture clinic ......

有冇巴絲可以講下歷史系

我唔鍾意ust d咩:
1. D人太chur，我唔係要咩人文氣息，但成績，搵工等topic聽到好煩，d人太認真，part proj好攰。

2. Common core，你叫我一個busi仔讀humanities social science 同埋science ，你殺左我好過。今個sem我清cc，係最難過既一個sem，完全無興趣。我真係好憎呢d野。不過而家好似每間u都係。

前景係唔係仲咁好 定係揀三寶好

是咪好重古文
曾經係我jupas A1既選擇

一定係dental 同三寶compare

讀緊hku反而嚮往ust
本身入u都對所謂u life冇乜興趣，ust chur gpa嗰種風氣我覺得會啱我
反而hku入面d人個個都掛住ulife上莊搏盡無悔，同佢地完全冇話題，摺友會覺得好難頂
本身讀緊business相關科，間faculty又頹，早知當初應該揀ust ecof/maec

同感啊巴打
雖然我未入u..(希望今年入到.. )但暫時同你諗法一模一樣

6年後既嘢 好難答你wo 有本事夠薑咪自己開檔

夠分入dental仲諗三寶傻的嗎

唔係，必修就現文、古文、古藉、語言學都有
以上亦係中文系四大範疇
選修課就四個範疇都有既，似乎你個力能力、喜好而揀

同埋係有得揀既前提下 梗係入kongu 好過poly

我都憎個d咩熱血野，成班好似翻翻去小學咁，我唔明個意義。

只係想ust既人 可唔可以討論下d輕鬆野。

初初入黎我都不停追成績呢樣個樣，但慢慢覺得好無意義，而家識揀d，我鍾意既野就用心d咁？

有冇巴絲講下中大中文/港大中文

中文一定係中大
中學中文老師話佢地請人係 CU>>>>>>>BU>>HKU
最top堆補習佬都多數中大

利申中大人 非文學院 中學band1頭

即係話BU仲好過Kong U?

想問中大econ maj, 想min acct, 有無可能？

推一推

Surveying 有冇人想知？

cu/hku statistic?
讀乜?讀完乞食?
聽聞好多都考個cfa先搵到野做

之前咪叫你search呢個網

裡面有教
就咁睇
係可以
讀夠佢require既18cre course就得

有

想入hku geog經Ba定係SocSci入好啲

利申: poly acct
如果我冇記錯, BU好似冇 weighting 而poly/city 有weighting
如果你食中weighting 入city應該唔難 (佢好似計4C 2X 而英文, math, elective 計2倍,我唔知你擅長咩科 )
而poly如果你話21分 就算食中weighting(好似最重英文/math 其次elective) 我諗好大機會係lower位/入唔到

題外話,讀poly anf 定 acct 要好好諗清楚,
如果你讀anf想take minor/ exchange 而又想畢業考CPA,你唔好好計劃會好辛苦(應該係)

hku物理數學double major,電子工程minor留名
有咩問題即管問

以下係個人鳩up

因為自己本身鍾意天文,入hku就最多faculty做天文野,同埋condense matter都好多.不過想做其他方面,例如high energy, biophy, optoelectronics既話就相對弱少少,建議去CU.

如果入黎想做物理研究既話hku個環境好好,prof個個都好好人,你肯問肯做基本上就一定比你ug時幫手攞經驗充實cv.同埋考試盡量唔好太差,就有機會申請學校個fellowship比你去名校做,並冇一般想像仲咁難.(呢方面有信心贏ust )

不過機會要靠自己爭取,要有決心幾辛苦幾細微既機會都要狗衝(除非你GPA可以輕鬆爆4),儲儲埋埋既經驗同cv就係日後理想既踏腳石

原來物理已經有你講左

自己對phy同天文都好有興趣
但其實唔太知呢科係讀乜野
好驚同想象中好大出入
同埋巴打可唔可以講下出路點樣？
咁多年一直都諗住讀engine諗住出路多啲
呢排先諗過讀phy 同埋想問呢兩科係咪真係差好遠？
唔該晒

首先由課程講起啦
phy個major其實同天文個major讀既基本課程係幾乎一樣,都係古典力學,電磁學,統計力學,量子力學.只係進階課程phy會偏向繼續打好根基,讀上述四個既進階版.而天文既進階就係直接將上述課程應用落天文現象到.

不過呢個其實係好表面既諗法,有個prof曾經同我地講要讀天文都係要打好根基,學曬基本野先好掂應用,要大家讀好進階版既四大力學.

同埋如果你問我phy同天文major有咩分別,我可以答你冇 因為兩者最後都可以上返對方既課程,又係出自同一個系.最多可能第時讀碩士博士會比人睇到你特別有天文方面既興趣/專精囉

咁跟著講下唔同領域有咩比較經典既題目啦
phy既範疇其實好廣.hku主要有:基本粒子物理(物質拆到最細係咩黎,電荷同質量點黎,瑞士起個LHC做緊乜?),核物理(元素既化學特性點黎,點樣合成新元素,核融合有冇可能?),凝態物理(點解金屬可以導電,咩係半導體,點樣整納米材料?),天文(火星係點黎,big bang個幾秒發生左咩事,點樣可以睇得更遠更光?)

呢到我主要比較熟既得凝態同天文,不過如果巴打有邊到想知多d我都會盡量講下

好老實講你想畢業直接搵工既話,錢就一定差工程一大截.
但係如果你想讀上去做研究既話,自己又唔係好廢,有學校/科技企業請既話,人工未必輸甚至可能更多

如果要講兩科既分別既話,其實都真係好大.物理偏向理論層面,諗出黎既野大部分都未必有即時應用,但係對背後既原理就有更深入既認識,做同類既野都可以用類似方法去做(所以有唔少物理學家仲會去金融產業做modeling )
工程就係將理論可行既野嘗試做出黎,或者將理想同現實既距離用唔同方法收窄,最緊要做到,合唔合理反而係其次

所以都要考慮下自己鍾意邊種mindset多d

釘桃仲要年年升緊

*個分

市場目前未，但2025年一定飽和
上年HA請得哂，今年central recruitment 得70個位，之後畢業生講緊有130人，再加埋overseas, Msc PT, 同埋東華

sorry鐘民巴。可能睇太快睇唔到
唔該晒

A2放HKU E&F 有無得interview? Thx!

正常band A都有得in
不過夠分通常唔洗in都入到

BSE 撚留名

有冇人係hku /cu /bu geography

求city civil 同Bse
最好講埋就業方面

想知polyu surveying

唔關擺咩位事
有冇得in係根據你母校有幾多人入過fbe同埋你學校既成績
利申 去左enf個talk

仲有要擺Band A

真係？ gpa唔係至少都要above 3咩？
有冇IPO巴絲可以講下

你non ju? City 無4年制bse 得ugc top up
如果係jupas why not poly? 個名同資源都好d

Civil 同 bse 同樣係construction 入面好重要既engineer

civil 主要負責結構 要用石屎起好左大廈既骨架
確保建築物（唔只大廈 仲有橋樑 水壩等）
係可見既將來唔會倒塌 同時將則師既設計實體化出嚟

Bse 就負責建築物入面既野 傳統叫風火水電
HVAC 消防 供水去水 電力供應等
仲有𨋢 避雷針 燈光 排污設備 智能家居等等
基本上建築物入面所有devices 都可以納入bse

總結而言 可以話civil 主外 bse主內
但地位上嚟睇 civil係先於bse 因為bse 係要跟住structural design 去設計
唔同services 既bse 又要左夾右夾出一份combined services diagram (CSD)
前路嚟講civil 好景好好搵 水尾就含得撚
Bse就有維修用 點都有工開 不過發達無你份

利申：紅磚bse

科大IRE Physics留名，有問題歡迎問

請受本人一拜

我冇乜講野
冇乜人有興趣

見都有巴絲想知Surveying 就分享小小啦
利申: 今年poly FG,搵緊工

首先何謂surveying 呢? 大體黎講就分左做3個stream 分別係:
General Practice產業測量 (GP) ,會做Valuation, leasing, investment, lands matter等等既野, 係三個之中相對business d, 可以叫做無咁專. 搵工都有可能同各大BBA既人競爭. 因為小弟完全冇讀過gp既course, 資訊上可能會有不足

Building Surveying建築測量 (BS), 其實同architect 既職能差唔多 不過archi就係做new building 而bs就做existing building ,主要就做d同building有關既野, 例如:驗樓, 維修,project management , A&A. 咁學既野主要就係maintenance, building control.

Quantity Surveying 工料測量 (QS), QS就好似建築界既會計+律師, 主要做tender, measurement, payment, contract related.大部分時間都係對住本contract玩.

咁講下三間U既分別,因為小弟就poly出身,其他U可能會冇咁仔細,請見諒

HKU: 香港得一間大學 Majority 都會認為hku係比較著重GP 但其實而家已經唔係,今年亦有唔小人揀bs/qs. HKU既課程比較理論化,,相比起poly city 係冇咁practical既.

PolyU: Poly surveying頭兩年都係乜都讀下, construction technology, law, econ等等都會讀.去到year 3 就會split 開兩group, GP+PD, BS+QS咁去讀.咁就會讀返d related d既野 .去到year 4 就會再二揀一去讀.值得一提既係其實張cert係唔會寫你係乜乜stream既, 所以讀bs報qs既工都係冇問題. 而poly比人既印象就係BS出名d.

City: 以我所知city 個degree就唔係gp既cognate degree黎,即係話唔可以做兩年野就考牌, 所以大部分city既人都係會讀qs/bs. City既課程相對上係比較著重qs,上面提過既measurement 都有比poly更多Course比學生去學呢樣野.

岩岩講既邊間u比較注重咩stream其實都幾重要.因為Surveying行頭好細, 間公司老闆係咩出身多數都會傾向請返邊度既人, 咁當然唔係話其他地方既人冇機會.不過你懂的

要留意返,hku係冇大類收生而家city係剩係得大類收生既.即係話入左city 係需要係year 1 拎到一定既gpa先可以揀到surveying. 而poly就係直入同大類收生都有,大類收生(Broad discipline of Construction and Environment)既收分係會比較低, 大家可以留意下.

另外今年據我所知qs既同學好多都搵到工,bs gp 既同學就比較淡. 大家揀Jupas之前都要諗下4年後個市係點.

最後 讀surveying 呢4年係相對其他科好hea ,如果大家想舒舒服服讀4年又叫有個專業既degree, surveying都係一個唔錯既選擇

電子工程lm
我有讀基本semiconductor device, e&m同photonics(教waveguide+optical fiber同LED, semiconductor laser diode),其實同你physics類似嘅科差幾遠?

有無人講下cu ie

未take photonics所以唔知

semiconductor部分,ee會focus係conductivity,bandgap同埋IC design.主要都係講緊device同應用既層面,base on已經有半導體材料比左你.
phy會睇埋唔同溫度個微觀性質(例如統計行為,quantum hall effect,),諗邊種材料可以做到半導體,要用咩實驗方法做.phy係幾乎唔會提到circuit呢個字

e&m就真係大同小異,係ee計數計起黎麻煩d(比較近真實情況),phy要計都大部分係有設計到好理想既條件 ,不過教既野幾乎一樣.(要講既話,phy會有再深入d會讀到E&M+relativity,ee應該唔需要 )

Poly Acct係英數x10
中通x7 bags x7
Econ x5
乘完揀最佳5科出黎
通常過160-170就穩入

Typo: bafs x7

eng = 進階應用
phys = 進階理論

你想知d乜
利申讀緊嶺南翻譯

我嘅感受係翻譯系好開心
冇乜嘢做
同埋翻譯好撚乞食

可唔可以講下讀d咩

唔該晒巴打
btw都唔知夠唔夠分入
如果最後21分到讀asso駁上去會唔會好傻

唔知有冇巴打講過hr呢科
好想知多啲

呢度有冇巴打讀account

可唔可以比較下UST/HKU/CU/CityU/Poly嘅CS
好難揀

岩阿屌
做番翻譯既都幾撚乞食
利申cu翻譯

巴打唔好傻 入咗先 咩u其實唔係真係咁重要

除非一開始就想揀做gp,否則最好唔好揀hku

好似好多

各位ching 點睇Cu mae

Ust個精算minor有咩用

幫你考到精算試

Ching you ust?

前shitty仔

邊有可能呀
中學老師都係請港大中大先
一嚟就fil走其餘八大
我中學嘅中文老師都係一半港大一半中大
BU中文唔係話唔好 只係爭教席會輸蝕
可以話畀兩大爭哂啲教席

GP既話HKU都OKAY既
但BS QS 基本上係POLY/CITY 贏哂

有冇讀過中大pgde 嘅巴絲可以分享一下當年嘅學習狀況。例如係一星期上幾多日堂，同學習壓力等等 萬分感謝

Acct major

但我一個major course都未讀

子瑜巴

想問，而家pre定al acct, 夠唔夠頭major兩個course?

頭？正常bba頭兩個course係fundamental，比無dse acct既人，有底既都要讀

ust個兩個course都唔難，topic少過AL，但有一樣野叫cash flow statement，係acct，fina都會用得着，而dse無但AL有既。

我唔知dse costing cut到乜野樣，我地個陣學既9成用得翻係managerial accounting course，新野個logic都一樣。係加多左capital budgeting(如果有個project係要好多initial capital，咁做唔做呢？入面會成日用到都係personal finance入面，NPV 既concept)

你想入acct既，普遍都要讀3-4 FA course，2*MA course, 1* taxation, 1*auditing, 1-2 business law，course數比其他major多，仲要全部必修。

Btw 你econ考成點+expect點排jupas？

econ, mc 42/45, lq...唔知。暫時諗落錯左10~15 分到

jupas排暫時鳩排
遲下諗住轉
a1 cu econ ( 入到去min acct)
a2 city acct / poly anf ( 入到去min econ )
a3 bu acct ( 入到去min econ)

btw我諗我econ應該有。。。5 ge
lq我諗都錯得幾多。。。。

你無估錯分既應該5 up啦

你expect others subject 咩grade?

會唔會有人知中大/浸大通識教育既野
利申:知讀完出黎前途一般

基本上
Poly冇econ

子瑜巴

chi eng math ls econ bafs
3/4 3/4 4 4/5 5/5* 5/5*

b5 19 ~ 26

而家返緊pt同時係屋企瘋狂自修。自修緊 al econ( uk al syllabus ) , math and stat ( hkale, 已學晒)
, m1 仲有半個stat part( m and stat無個part), thomas calculus
如果入到cu econ, 就會讀埋 al econ

睇你都係好比心機個種人
我會建議你呢個暑假玩埋佢,因為大學會比你慢慢chur,跟住四年除非exchange都唔好諗住有而家咁得閒

點解要自修AL唔直接自修大學

讀教大中學教肓啲科係咪比其他大學專科畢業+pgde難搵中學教席？見樓上有人話中學請老師只請兩大

UST major phys cs minor math 路過

有人對呢三個major都有興趣嘅可以問下我

睇band做人
同埋而家教育界老屎忽都係以前少大學既時候靠兩大學位上位,所以你要比佢地screen既時候緊係screen走唔係自己人先

我以為你minor cs添
乜原來ust都有得double major?

想知

咁如果讀教大中學科出到嚟可唔可以教小學？應該會易搵啲？同埋會唔會人工比讀小學科出嚟嗰啲人低

我見到有bus econ....

其實。我心目中想讀個種econ係ust maec同cu個種，耐何分數。。要睇下點
我無m1,2 入唔到maec
如果唔夠分入cu....我咪唯有讀acct,

你讀得掂嘅話add 10個都得

我唔睇書學野。。。無野做，毒撚無fd

有24分既入ust啦，可以揀ecof maec econ

中6 時自己行街買開al書，廢事晒。 同埋，中學教科書d排版好d, 內容精簡( 大學書" trump"撚到暈，講個limit都講3 版紙，仲要用d好撚pro ge physic公式去解 )
加上。。。。小弟想入到大學後學hy咁拍video教econ, acct, 所以希望用中學角度去了解左d advanced知識先。

前面有巴打好詳細咁講咗 surveying 有分咩 stream 同埋三間 u (hku, polyu, cityu) surveying degree 既優劣之處, 可以爬返前幾頁睇睇

ust......少林寺我唔要

講少。。其實最大問題係yr2 開始無hall住，利申住港島

qsa 去interview個prof話唔想香港冇做research既人材，特別ust全部都係支那人
科野係全世界第一科專數既social science 學科
想堆學生有幾個去到美國讀phd

quit過MAEC,想讀上去既話econ都係讀中大minor數啦

唉 屌女巴好勤力
我仲係度grad trip緊 hea到仆街

有冇人講下GCS點？
上面講到好似好伏
差唔多分數，bu/city定ust gcs好d?

BU?

唔知其他點
嶺南得中英互譯
注重本地化嘅翻譯
理論同技巧都有
theory例如嚴伏嘅信達雅 果類
技巧 咪 刪譯法 逆譯法 增譯法果d

除左translation 嘅嘢
都會有interpreting
分別有sight translation consecutive interpreting 同埋最難果個simultaneous interpreting
一個睇住譯 一個聽住譯 con同sim分別就係sim幾乎講完就要譯到（口譯）

都會有一個specialized 嘅field
你可以自己揀
eg business legal sci literary media 果d

唔好expect有咩文化嘢讀
除非prof自己share/你讀literary trans
但都有d得意d 嘅course
eg 流行文化翻譯 本土翻譯

多考試但少paper做
paper mainly in theory courses

最後幫嶺南打飛機
嶺南翻譯八大排名第一
唔信可以ugc到睇
係post grad同prof 嘅功勞
利申：垃圾

解答返點解乞食
因為translate 多數freelance job
翻譯一套戲得200
屌我不如做補習 都多過100/h啦
同埋好難有長工
有嘅就係西工
人工得10000幾
多嘢做到痴線
但係入到政府就
前提係入到

其實我想讀soci野多

都係無人問ecof

農業here 應該無人會想知

去哂追夢

唔係我勸力。。只係我唔做呢d就無野做
無fd毒撚

你到時係想做啲咩？
諗出路再諗下咩U

不過應該點都唔會係city
利申：唔熟

你試下上網search下啲course，睇下syllabus，再上Khan academy學埋

你講以上既3樣野我都中左(少林+無hall+港島)

個個grad din grad trip緊
我個陣都係放榜前3日先開始驚

我放榜前一晚突然間勁驚中文

我個陣係jupas 一開始到尾都無改過
成個band a ust

我改咗好多
放榜先將MAEC調上A

最後點？

最後負碌3，入科大MAEC

可唔可以講下個模式同dse係咪爭好遠
驚唔識考試搞到低分

有冇人講下UST IELM

唔係校內最popular嘅engine major

好多人都驚中文
我個陣都驚，卷一做唔哂 卷二驚離題

放鬆d啦，呢科無得估

考運氣

最後點 ？

估唔到既成績

預備工作要做定，但驚就遲d先啦

仲on9過通識
好彩無被呢科害死

考完都唔覺會低到咁

lm等ust cpeg

有無人可以分享下city linguistics and translation / poly bd lang,cult and comm

想問幾多分穩入

有無巴打可以講下中大ee 黎緊會入 想知多d

你個模式係指新制既課程？
其實係讀既內容會唔同，新制頭兩年既必修科多啲，例如faculty package。另外，有啲必修係分開兩個sem黎讀，例如古文既基礎課程（唔知新制叫咩名）
不過四大範疇依然無變，我上面有講過。到三四年，就可以take多啲選修課。有啲選修係隔年就會有既，有啲就會少見啲，甚至係突然有新開選修，視乎老師們開唔開。
常見既詩經、孟子、史記、古代戲劇、蘇辛、紅樓、現文批、旅行文學、香港文學⋯⋯總之四個範疇都一定會有。
至於考試，只要你有溫書，唔會太差，但中文系人普遍都勤力，有一少部分係本身個底好，大部分考試都會讀書。再者，中文系reading多，workload 都唔少。

至於中大本身，校園無得輸

自膠，你係咪講緊AL？
個人感覺Dse似CE多啲，
AL主要讀中化，而且評論題都係要將中國文化放於現實社會，再加上現代例子作說明。
以前AL既閱理卷不時都玩下花款，而且同文化掛勾，所以一啲好基本既儒墨道法大家都會讀過下。我個陣上堂，老師成日講既係傳統適唔適用於現今；原意可取，咁做法又是否可取？
而作文，AL中化係作實用文，係CE個陣先係三選一。
個人睇法：CE真係用past paper都夠玩，AL先睇實力

屌我都係ust n展仔留個名

大愛科大

科大工程

唔求多，中英其中一科有4.之後另一科3 is ok

你話嶺南翻譯？
22啦 21都好大機會

今年開始intake
畢業要ielts 7.0

咁咪好多人grad唔到

我都覺
真係笑撚死我
無拉拉搞呢d嘢
明知入得lingu
利申exchange考左有7

想問仲有無dental巴

嗰陣成個jupas排曬engine

岩岩訓醒仲要溫書，短既可以答

Pbl 大壓力嗎？
同同學會唔會好大競爭

有冇stat/精算巴絲分享下

hku law，歡迎發問

考唔到pcll=乞食？

Pbl 唔同Mbbs, 根本唔計分咁濟，好hea
大家都係求pass，除非你好想要distinction
不過有唔少second degree 屈機

絲

有無巴打係hku BA major香港研究

中大 [del]專業 [/del] 會計，有冇興趣知?

有其他出路，例如去銀行做監管部門，又或者去政府做officer，屎極都可以學香蕉奶去唱歌賣藝，所以無能力大富大貴都未至於乞食
但最大既問題都係讀書所付出咗既心機同時間，同埋點樣面對親戚閒言閒語既心理壓力

見到好詳細嘅surveying分析 想問poly個land surveying係咪另一回事 要落地盤嗰啲？想知多啲lsgi讀咩

另外想問中文系係咪冇exchange

好呀，其實我想知就業前景嗰d 多d🙈

搭單問 其實中文系大約係要讀啲咩？

有無巴打講下city business econ
追過下post唔見有 睇漏左嘅請屌

ku歷史/翻譯
隨便問

就業前景：老實講，成日話咩會計飽和，big 4 每年headcount都增加緊；讀PAC只要你個人正常GPA過3(唔洗太高)你唔愁冇工開；就業方面廣泛分類有4條路：
一：入政府（例如庫務 Treasury、稅務局 IRD、各個不同政府部門既Account team (例如醫管局有請summer intern 做account department)，教育局請過intern睇資助學校既數）；[曲]叻既話仲可以做倒局長添（陳茂波，中大會計 1977）[/曲]

二：入公司做 (Accountant in Business)，姐係做各大中小企既Accounting / Finance Department；或者做Management Trainee (MT)； 不過好多MT PROGRAM 都唔特別睇學系，所以呢度唔特別討論MT。

三：唔做Account類型既野，其中一個選擇就係教書；燈塔有安迪楊、拍Youtube既有Herman Yeung，呢兩位楊生都係中大會計校友；

四：Big 4 四大會計師樓，姐係EY Deloitte PwC KPMG，簡稱EDPK
過半畢業生入big4做，Audit / Tax / Advisory 等唔同範疇既都有；PAC畢業生報曬呢4間，平均都有2間offer揸喺手。如果你個profile靚（姐係previous intern experience 比較吸引HR、玩得多case competition 等各種因素），拎齊4個offer喺手揀都唔出奇；

就業黎講簡單總結：
1：揀offer既人多過冇offer既人；基本上你個人正常既話，唔洗驚冇job offer；反而你會唔會要個offer先係比較多人討論既問題；去到12月big4出曬offer，基本上你係同人討論揀邊間好 而唔係 '我仲未有offer點算好'.

2. 唔做會計，banking係另一常見選擇；當然minor左Finance既人喺呢度有著數。

其實出路仲有好多，例如上面冇討論過既 Compliance, Internal audit, Anti-money laundering (打擊洗黑錢) 等等，如果你對某一個範疇特別有興趣再講

講完就業，講少少課程：
課程就睇呢度：

同其它U既A&F最大分別：CU PAC 冇必須minor finance；對於一啲好憎數學 （ps. 唔係憎數字）呢個或者係good news。整個必修課程入面只有 FINA2010 Financial Management 係需要學finance知識，其它finance course 你唔想讀可以唔take；

亦因為無必須minor finance，所以你可以自由選擇minor finance或其它專業。

同科大Account 最大分別：
科大business school有數學必修要求，據了解 business school學生一定要讀個MATH Course 要識基本calculus （有錯既話科大朋友請指）

中大會計入面同數學有關係既必修course只有 DSME2011 Business Statistics
成個course入面只係講基本既統計學知識，呢科唔會涉及到任何Calculus 微積分既野；

所以冇讀過M1/M2 唔會比人屈，都無需要努力自修翻calculus；因為CU PAC 係唔洗識Calculus 都可以畢業；

FYP: Final Year Project - 截至目前為止，CU PAC 既畢業要求係冇 FYP，姐係你唔洗喺最後一年要做 research / project 都可以滿足PAC 畢業要求。
但留意中大有部分書院有FYP作為畢業要求，詳情可以去中大討論既post問人

講住咁多先，有咩想知再問

樓上巴打好有心

我想教書

Btw燈塔肥羊本科係llb

想知internal audit即係點同埋啲人year1要揾intern會揾咩

無錯，科大要讀一個math course
Have M1/2: MATH1013，內容係m2 calculus野，m1既朋友會好辛苦

No M1/2: MATH1003，time value of money，basic matrix，basic calculus，專for商院既人

講開又講，如果你讀m1既，你係會未學過matrix，假如你日後讀econ/fina，你要自修

Internal audit 係睇一間公司入面既Risk management, control 同埋Corporate governance. 呢三舊都係好大既topic，如果簡單少少，可以咁諗：

Internal auditor 會搵下公司入面有冇啲行為 (practices) 會影響一間公司達致佢既Goals、對佢既opeartion / financial reporting 等方面有不利影響。

試諗下國泰既Cargo（貨運服務）。運貨既話應該點樣收人錢？最正路既諗法就係 $X / kg 咁收。要令公司唔會收多 / 收少$，磅貨個磅就要好準確咁磅倒啲要運送既貨物有幾重。

所以，國泰既internal auditor就會去實地睇下磅貨個磅，喺冇任何物件放上去既時候個磅係咪show緊0.00 kg。假設佢去到發現個磅唔係show 0.00 kg，咁呢個就係一個operation上面既弱點 (weakness)，internal auditor就要報告呢個問題同埋提供建議既解決方法。

第二個例子，你係誠哥間集團公司既Internal auditor。有一日你走去巡間百佳。超級市場其中一個比較大既risk就係會比人偷野。而要減低呢個風險，其中一個方法就係喺百佳既出入口裝一個會響既防盜設備（唔知舊野叫乜名）。Internal auditor 點樣測試舊野有冇效？好簡單，就係拎啲冇比錢既貨經過舊野睇下佢有冇響，再睇埋舊野響左之後有冇超市既職員出黎搵你check下件貨有冇比$。

如果Internal auditor拎左件冇比錢既野但係可以大搖大擺咁行出個百佳門口，舊防盜器又冇響到，呢個就係問題；同上面一樣，佢又係要report findings + recommendations。

上述兩個例子好似顯得Internal Auditor 做既野好濕碎，但佢地仲有更多比較高層次既工作。但最簡單既語言去講，佢地就係幫公司搵下而家有咩問題，做啲咩可以防止呢啲問題發生 / 解決呢啲問題，最終目的係為公司 Add value。

有興趣可以youtube search下 Internal audit。本身想搵條短啲既video做介紹，但遺憾地發現冇邊條講得有趣

Year 1 Intern: Local CPA Audit firm 係個唔錯既選擇；因為見你人正常同埋翻到個contract period都有機會收；另外可以用JIJIS system（你當係一個比大專生搵工既jobsDB）搵啲規模細啲既公司做；

Year 1 報大公司多數都冇回音，除非你識啲大你一兩年既喺入面做緊，又知間公司有空缺咁岩想請大學生入去做。冇Referral 既話唔洗曬時間報大公司

Thx!!! 答得好詳細！

仲想問吓 audit firm intern入到去又得year1，通常會比佢做啲咩

Interview重唔重要
第二個post有巴打話in個陣會比人問點解會記過之類
操行會唔會有影響 定基本上夠分就穩陣

夠分穩入
但其實你點知個份係收幾多
年年都升緊

冇做過 Audit firm intern 答唔倒 但預左係啲重複性既工作

唔會一年升幾分咁癲掛 都係估計姐
純粹驚interview佔好重
因為啲人成日話MBBS IN個陣睇你岩唔岩做醫生之類

論學歷同經驗 Sharon Chan 冇得輸
利申 冇補過

lm 想問speech and hearing

我讀 Math 爛硬

有無cu ibba分享下

無得用cal機

Interview重唔重要 你咪又係一樣要in
唔通我話你知唔重要你就hea in咩
MBBS 咪又係夠分就一定收

唔係，中大exchange可以跟書院／學校，條件夠就合資格，同讀咩系無直接關係

上面講左，你不如睇左先問

thanks
咁條件大約係點 難唔難去 同埋有冇subsidy果啲

中大電子留名
有乜想問隨便

GPA 過 3.2 以上越高越多選擇
書院間間唔同，揀倒既大學可能冇咁出名

同埋有時你有minor到相關既科，又有唔同選擇
Subsidy我知係有既，但要睇你去邊，唔同地點既額都唔同
難易主要睇你GPA，高係點都著數啲

唔該哂
順便想問下書院選擇
想year1住宿(好似識多啲人會好啲 )
但我宿分應該好低 屋企算近同唔算細
份人比較慢熱但熟左會好玩得
唔介意夜晚玩到好夜
但想同時兼顧到讀書同pt
應該會想揀四舊 因為好似多嘢玩啲
有錯請輕力屌 求指教

四舊嘅
Yr1 有宿機率 shaw>cc>uc>na
玩多癲嘅 shaw>cc>uc>na

shaw yr1 易有宿 都算係最多嘢玩
Cc 就各間hall舍堂文化幾強
Uc 感覺上平衡d 如果你真係好著重讀書pt
Na 極少宿

放咗jupas再過中大post問啦

thx

有無讀cu jas嘅巴絲分享下

咁多人想讀呢科

僧多粥小

如果我phy麻麻 幾乎0
但有讀m2 同math 2科都應該有5or above
好唔好揀poly engine?
e.g. BSE

113

無人講風險管理

打j

Science咁大範圍你想知啲咩先

呢到應該好多science人
定你唔知自己興趣係咩subject?

唔知揀咩major好嘅yr 1垃圾可唔可以搭單問埋

我係phy人緊係想人揀phy或者math
不過老實講如果冇一個特別興趣又入science既話我估你都係想做大學生攞cert易搵工
咁齋講搵工方面就緊係math(讀得好)>stat/riskman>chem=biochem>else

有冇話想入邊間/對咩major比較有興趣先?

咁知道interview佔好多既咪比多啲心機去準備囉
都係想付出收穫成正比姐

雖然ok鍾意phy但唔係讀phy嘅材料
而家諗緊food nutrition/biochem/environmental science
自問都算懶人sem1 gpa啱啱好過3
所以驚讀biochem會讀死

咁讀environmental science或者food nutrition都ok既,同埋唔會爛grade
不過你想做返本行,就要預之後要考牌做environmentalist/dietitian.
HKU space/英美澳加都有相關牌照,你要預讀多2-3年pg先有得註冊
Biochem係唔易讀,超多野記,不過讀得好都叫容易搵到lab/化驗工既

除左CS類engine,其他你自問搞唔掂phy就唔好入.
數學有信心又想做industry,可以考慮埋data science類既科

Poly nursing

有興趣可以問

唔夠奴性唔好入嚟讀

lm

如果早幾年俾我見到呢句咪好

其實唔做返本行好似讀咩科都無咩所謂

唔諗住做本行不如讀BA搵科語言科玩住畢業,叫有張cert又識多個語言

外國jj路過留名，sydney U financial econ + finance year 2，問 U life同點適應外國生活都得

LS 雖然都係survey 一種 但係poly 特登分開左

LSGI 就主要玩三腳架
姐係平時係街/地盤會見到有個人棟隻三腳架係度望
其實就係計下距離 高低水平等等 仲會學下地質既野
第時就可以繪製地圖 畫埋construction site既地圖

因為考既牌/專業同poly survey 唔同
所以LSGI 既收分都比較低

其實住hall玩成點都好睇你既主動性
想玩盡，可以上hall莊，但亦都可以摺住黎住
不過書院真係唔係你想邊間就邊間，好睇彩數

1。咩係做industry?小弟真心唔明想賜教
2。poly property management/同埋global supply chain
有冇巴絲可以講下
1，讀啲咩，
2，難係邊，
3，要求啲咩能力
detail啲就更好

清楚明白哂!
我m2就差少少但phy都ok同埋有讀ict 咁揀lsgi係咪都叫應該handle到?
同埋想問surveying同lsgi 以難度同前途黎講 兩個應該揀咩好 麻煩哂

btw大家唔好停留係自己讀過/冇讀某科就點點點,除非係入學要求你要緊張之外,你DSE所讀既一科入到大學可能只係0.5-0.7個intro course.
希望唔好用呢樣野黎做任何野既藉口,其實幾小學雞
而且入到大學係好需要你既自學能力,唔識咪自己學到識,唔會再有人見班人咩都唔識而放緩腳步咁好人,自己要識下負責任唔好咁被動

識人hea in dental 唔收 高分到痴線

大把人無讀bio 入到嚟health science 屈哂A agger巴打

有無人講下cu philo religious studies 同 bu德國研究

睇科，中大 PAC 為例

DSE Econ Cover DSME1003 1004 80%內容，共 6cre
DSE BAFS cover ACCT2111 90% 同埋 ACCT2121 40% 內容，共6cre

按比例計翻，都有 接近10 cre (grad requirement 123 cre, 10/123 ~8%)

另外(一般黎講) 對足 3年 BAFS Account 既人諗 entry 會快過大學開始接觸既人，呢度有優勢

所以中學內容係咪只佔 0.X 個 intro course 真係好睇唔同學校課程，但認同唔應該因 DSE Elective 限制揀科

樹仁 中文都可以問

有冇hku e&f巴打們講下interview

我又唔覺喎
大學既engine科 對物理需求低喎
掉條式比你 入面例如有7個未知數
你記好果7件未知數既意思 單位
見到題目就做到架喇
中學物理都仲多d野玩黎玩去 可能要先用第一條物理公式出一個數 再將呢個數放入下一條物理式 放幾獲先有最終答案
大學基本上佢考邊一課 就用果課既公式代入就完喇喎

不過大學數學係難既..要好認真讀 真係好難既微積分

利申 數m2phy 5星 土木系

有無人6月13號in ust Global China studies?

收到interview未？

數同phy 5*我就已經可以assume你解難能力同考得一般既學生有差別
物理mindset一般既學生未必睇得出未知數之間既關係同埋幾時要用邊條式
特別係EE/ee/mech,用到既物理都唔容易,就算用方法考得好,最後入industry就會露曬底

琴日收到

想知group discussion discuss啲咩

揀得survey 睇你成績都有返咁上下
講緊survey 收緊27分 lsgi 23-24分
某程度都睇得出survey 比lsgi 出路好

不過最重要都係睇你自己 邊科有興趣就讀啦
呢兩科都叫唔洗乞食 自己google/ YouTube 下
再深入d 睇下呢兩科會做d 咩
近年好多科都比人推爆 未入u前就神科
讀完出嚟成個社會變左 工都搵唔到 e.g. Civil
所以唔好盲目聽人講邊科邊科好景
自己搵多d 資料了解多d

想入suvery 但又唔夠分
其實poly 仲有科board discipline (bd)都係收23-24分
Year 1 chur 高gpa 就有得揀survey
23分讀27分科 非常抵

嘩！係GCS啊！

課程散，支援唔夠

我記得你係econ post活躍分子

GCS個名睇幾多次都咁好笑

笑咩？
我知呢科無無謂謂
但個名有咩笑

教micro個prof提過有年係講點睇中國GDP增長得咁快

有咩ust既問題可以問下呀
呢幾日都好得閒

我busi school 既

我諗起solow growth model

Global+China

Global 就係神

有無巴絲想揀law? 盡量答

TG: Taiwa

乜都加個global/international真係睇唔透

有乜嘢關於UST嘅問題想問我都可以答下

Sem break有啲悶

ust人好多

你好呀，我很有興趣修讀經濟學，你可以指導我數學不？

科大人強馬壯

全部毒撚sem break冇人約

師兄有否考慮過副修數學？

我第一主修是會計，我甚至不肯定能否在之後時間完成全部課程
但我想修讀4999L/2174喔

齋讀micro唔讀macro做唔做到econ研究?
macro好撚悶,d野又好撚vague

4999L聽說不太難
可以一戰
數學不懂可以問喔
可以留個tg嘅
我是主修數學與經濟的

應該要有basic concept in macro就夠
Research都係揀field嘅

你都要識架，就算spec micro

啱啊
利申：如果讀上去，想揀micro theory + econometrics

唔該曬
其實我都係覺得game theory model好得意姐

我都覺

UST math department 同econ dept都有game theory course架

我hku
已經take左intro micro同math game theory

其實micro好多都係呢d
我比較鍾意既係law and economics （ 下兩個sem都唔開），public economics

但係ug level都要應該識d game theory

information asymmetry算邊種?
樣樣好似都幾得意

有無ust人講吓rmbi? btw中大都好似有科風險管理，其實有咩唔同？

屌我仲未收到email 我上年in hku anf佢淨係問左個好簡單嘅題目 香港應唔應該用英文來教學跟住就好似eng oral咁有3個sub topic去discuss 同埋一開始會有1min self-introduction 跟住就走得啦 完全唔難

想問hku qfin 係咪未send email講interview 嘅野？

對翻譯有興趣 想問下係米要英文超好先得???
嶺南係米用普通話教（之前唔知邊到睇好似係但自己普通話唔好）

我淨係知ust rmbi 係IPO program (即係四間school嘅人都可以報，聽講要gpa過3+interview好)，至於讀乜就要等rmbi巴打答你 cu risk management 我就唔知了

子瑜巴

佢email係咁寫
Part I: You will fill out a short questionnaire.

Part II: You will participate in a group discussion with other candidates.

Part III: You will attend a group interview in which you can ask questions about our programmes.

都有諗住做營養師嘅
不過學費最平係space讀都要十幾萬
仲要收得15-20人
冇錢又冇料

敏兄加油

唔係
好多人嘅誤解都係中英文好=好嘅翻譯
有時未必 雖然多數係
但翻譯 信達雅 最緊要係信 即忠於原文
所以最緊要係意思完整 準確
而英文好唔好係雅果方面
當然唔expect 差得好離譜

嶺南唔係普通話翻譯
口譯係廣東話口語 翻譯係書面語
而唔洗支那語果d 啥啥啥

多謝巴打分享 咁遲d轉choice 放番翻譯係a先

黃恩妃

放榜之後擺都有interview
不過唔建議入hku qfin，要入入cu啦

尋晚講完今日就收到！

我band a 擺CU先

不過可唔可以講下點解唔建議？

你係BUDDY?

yes
銀河飯

咁我呢？

睇下syllabus就知，hku qfin名大於實，水分重，佢比finance優勝既地方只係多左1個advance math course，1個stat course同1個programming course，所以呢個四不像program樣樣都讀得唔專，qfin完全唔quant
而faculty對qfin額外既career support接近0，你將會同e&f/a&f既人一齊爭intern/exchange
Cu business school資源多、靚grade唔再講，揀course既flexibility大好多，好似math course咁，佢除左有multivariable calculus同linear algebra之外，你仲可以喺list入面揀3個你有興趣既advance math course，讀既水分少過hku好多

why not all

點解要拉人黎中伏
繼續吹